<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  version="2.0"
  xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <title>Folios</title>
    <link>http://joaquindev.github.io</link>
    <description>learning everyday</description>
    <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 19:53:00 +0100</pubDate>
    <item>
      <title>Mocks en AngularJS $httpBackend</title>
      <link>http://joaquindev.github.io/mocks/angularjs/httpbackend/2013/12/28/Mocks-en-Angularjs.html</link>
      <description>&lt;p&gt;El servicio &lt;strong&gt;$httpBackend&lt;/strong&gt;, como su nombre indica, proporciona un servicio de bajo nivel equivalente a un &lt;em&gt;backend&lt;/em&gt; para interactuar con &lt;em&gt;XMLHttpRequest&lt;/em&gt;. Este servicio te evita los problemas relacionados con las incompatibilidades de los navegadores y los detalles para permitir las peticiones entre dominios diferentes utilizando JSONP. Sobre este servicio está situado el ya conocido &lt;strong&gt;$http&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 19:53:00 +0100</pubDate>
      <dc:date>2013-12-28T19:53:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Empezando con RequireJS</title>
      <link>http://joaquindev.github.io/notas/requirejs/javascript/2013/12/26/notas-sobre-requirejs.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Tengo una aplicación en AngularJS que poco a poco va creciendo. Conforme va aumentando el número de controladores, bibliotecas externas, etc, todo apunta a que el espíritu del &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Spaghetti_code&quot;&gt;&lt;em&gt;Spaghetti code&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; puede hacer acto de presencia y no irse nunca más. Con la finalidad de evitar que el código esté poco estructurado y además para ayudar con la definición, velocidad y carga aíncrona de bibliotecas y sus dependencias (&lt;a href=&quot;https://github.com/amdjs/amdjs-api/wiki/AMDamd-definition%5D&quot;&gt;AMD&lt;/a&gt;) empecé a utilizar &lt;a href=&quot;http://requirejs.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;RequireJS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, una librería que realiza labores de orquestación u organizador a la hora de cargar ficheros y módulos en Javascript el cual está optimizado para su uso en navegadores web (aunque también puede ser utilizado en otros entornos como Rhino o Node.js). &lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 11:45:00 +0100</pubDate>
      <dc:date>2013-12-26T11:45:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Conociendo por fin Awk</title>
      <link>http://joaquindev.github.io/awk/funcionamiento/2013/12/26/conociendo-por-fin-Awk.html</link>
      <description>&lt;p&gt;A lo largo de la carrera suele ocurrir que tienes un comando en Linux que siempre ves de pasada pero que nunca te sientas a entender lo que realmente haces. Eso en el mundo de la informática ocurre mucho ya sí que somos conscientes de la gran potencia que tiene el Terminal en UNIX.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 11:45:00 +0100</pubDate>
      <dc:date>2013-12-26T11:45:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>256 colores en VIM con Tmux</title>
      <link>http://joaquindev.github.io/vim/tmux/colores/2013/12/26/256-colores-en-vim-con-tmux.html</link>
      <description>&lt;p&gt;Lo primero que te das cuenta al comenzar a trabajar con Tmux es su gran flexibilidad y potencia. Sin embargo, al ser una herramienta cuyo entorno de trabajo es el Terminal puede que no todo funcione a la primera. De hecho, en mi caso, al estar dentro de Tmux y abrir un fichero con VIM, únicamente me cargaba un perfil de 16 colores, que aunque tiene su puntito retro, no me resultaba útil porque los comentarios en gris no los podía ver. Para solucionarlo, basta con incluir el siguiente comando en tu fichero .tmux.conf:&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2013 11:28:00 +0100</pubDate>
      <dc:date>2013-12-26T11:28:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <dc:date>2013-12-28T19:53:00+01:00</dc:date>
  </channel>
</rss>